中科監察：突破林鄭政權刻意適配建制派選舉和資金的操作

香港現在的mask panic，頗明顯是政府一手做成。其實只要到外面跑跑，盡管無論由原材料以至成品的炒賣猖獗。但不難以每隻$3將ASTM2100或EN14683的高標準真實醫療口罩空運回香港。我們先計計口罩需求數據：

疫情導致口罩需求的首45日 （即1月15日至2月29日）：農歷年假、學生及大部份公務員停課及在家工作留家，香港醫療體系及工作和流動人口估計日耗350萬隻口罩，即這45日耗求1.58億隻口罩。當時期香港醫管局、政府及民間總庫存估計0.6億隻，民間能承擔的入口能力估計0.2億隻。即口罩缺口大約0.8億隻。

疫情第二個45日階段 （即3月1日至4月15日） ： 因政府及學校復工復課，口罩需求進入高峰期，估計日耗700萬隻口罩，即這45日耗求3.2億隻口罩。其時各庫存已歸零，民間能承擔的入口能力估計1億隻。即口罩缺口大約2.2億隻。

疫情第三個45日階段 （即4月16日至5月31日）：亦是疫情導致口罩需求的尾期。因疫情退卻及天氣開始焗熱，口罩需求將大幅下降， 估計日耗200萬隻口罩，即這45日耗求0.9億隻口罩。其時各庫存當作零，民間能承擔的入口能力估計因炒價回軟而升到2億隻。即不可能存在口罩缺口並會出現供過於求現象。

換句話說，香港在整個135日的疫情期內，民間難以承受的口罩缺口大約3億隻。 政府其實只要以緊急法動用10億資金，就算加碼到15億，以每隻＄3甚至＄5全球搜購，3億隻缺口是能輕易管控。加上政府有所有的數據掌控能力，如果將掌握數據公開並配合政府採購填補，香港社會是不可能出現口罩荒。情況就像就像澳門一樣。

香港的口罩荒因此是林鄭政府的故意疏忽 並利用這疏忽製造可能的下列政治目的 ：
1。 協助建制佔用公共及捐贈資源，而達到選舉工程操作和宣傳效果。
2。 利用不作為令口罩荒持續，建立提供公帑資金口實，變相將公帑資金轉移到立法會及選委會選舉操作。

1/10

2/10

3/10

推

【香港口罩荒 (一)】香港政府資助口罩生產存在鬼位

1. 盡管細節未公布, 但綜合已公布(包括日前在立法會答覆)資訊. 香港政府打算資助20條月產50萬個三層口罩的生產線, 每生產線資助300萬, 如該廠房增加一條生產線, 就另外資助該生產線200萬. 另外政府會對每條生產線每月購買200萬個口罩產品, 估計購買價格為$3, 為期一年.

2. 鬼位一 : 原材被封鎖操控所以獲資助生產線只會是政府屬意特選機構
中國大陸已將所需的無紡布和溶噴布幾乎視為戰略物資, 根本不容易取得. 而政府只資助20條生產線. 估計在多公司競爭設廠而需要以計算分數選擇獲資助時, 政府只要將簽定無紡布和溶噴布的長期供應合約視為重要評分標準. 就幾乎可以肯定20條生產線都會落入特定屬意的公司上. 希望不要猜中, 方案實行時HKTV的生產線將被排除在資助以外, 而工聯會的生產線就必然獲得資助.

3. 鬼位二 : $300萬生產線資助是資金轉移的操作
現在盡管市場價格已被炒賣扭曲, 但全自動月產100萬隻口罩的機器組合出口香港價格仍只是$60~80萬. 連同廠房的租金、基本水電通風和冷氣、以及無塵廠房間隔及裝置. 第一條生產線$300萬的資助已可能超越全數開支, 估計100萬月產的生產線設立成本大約$150萬. 即是說, 政府選出的生產線幾乎是無本操作並即時獲得額外現金.

4. 鬼位三 : 購買口罩保證其實亦是長期資金轉移操作
因為生產線成本已由$300萬全額資助, 故每隻口罩生產成本只是SMS化纖布的$0.2, 但政府竟然出價15倍的$3購買. 如果該生產線真實產能是月產100萬, 政府的200萬採購上限代表潮高價悉數購買那100萬隻產能, 即該公司每月能獲得$280萬毛利, 購買期為期一年, 即每生產線保守創造$3360萬毛利資金, 估計完美配合或覆蓋建制派立法會和特首選委選舉所需的政治操作. 尤其是在私營企業政治獻金因著經濟轉差而出現斷裂危機, 和港澳中聯辦新政下行將騰籠換鳥, 原政治捐獻鏈或出現問題(例如滬蘇浙勢力抬頭而福建勢力沒落, 福建捐獻肯定大減). 難以否定這是特定的政治資金操作.

5. 鬼位四 : 容易存在虛構交易
口罩難以點算, 如果有獲資助生產線報大數, 月產100萬的生產線報賣政府達上限200萬, 那該生產線就能每月製造$560萬毛利, 20條生產線可以變成每月1.12億的政治資助.

同蘋果爆料不謀而合

4/10

恩， 好易攞政府錢

工聯會一條生產線每個月政府會比 600 萬，total 8 條生產線等於政府會比每個月 4800 萬！！！

真係好撚癲

屌你老味一大把回血劍

幫工聯會勝返選舉

其實呢個係咩諗法
個個屌到佢仆街
仲想咁樣勝利?

劇本:
1. 用招標形式價底者得買口罩
2. 乜撚都買唔到, 制造口罩慌
3. 政府出手"資助"本土生產口罩
4. 政黨回血劍get!

5/10

Push

簡單講，佢（地）相信自己睇到既先係事實

例1
我地公認： 政府已經失去絕大多數市民支持
佢地覺得：絕大多數市民被騙，所以不信任政府

所以佢地做緊既係不斷嘗試證明自己正確

貪污既劇本，比人屌都在所不辭

心水清！仆街林奠死全家！

貪污

仲選咩舉啊
落選個班就黎餓死啦
回左血先再算啦

佢地想政府做醜人
比獻世派做英雄
呃D廢老藍屍票

唔單止係咁，之前死唔封關可能就係為咗要令香港社區爆發 咁先可以用公帑幫建制派復活

全部做高官咪得

你老尾柒婆又諗埋D屎橋送錢比支那同做選舉舞弊

落選個班港共唔係話開勁多個位送錢比佢地咩? 想直接廢左區議會

面個浸開位
底個浸...

疫情第三個45日階段 （即4月16日至5月31日）：亦是疫情導致口罩需求的尾期。因疫情退卻及天氣開始焗熱

睇下新加坡都知疫情唔會因為天氣而冷卻

我諗佢係話天氣熱少左人戴口罩

唔怪得一早唔封關
因為封左關冇社區爆發咪制造唔到口罩慌

有panic咩? 周街都買到喎，責咗貴價貨嘅panic就好正常。

林鄭俾錢保皇
保皇俾錢功能組別選民
功能組別選民喺立法會投票比保皇
計劃通

陰謀論﹕想營造因為區議會變天造成社區爆發

事實上如果香港人唔係因為經歷過沙士
喺過年前開始已經戴晒口罩
新年前後嗰班新化武器落晒黎香港
呢家一定爆得勁過日本同泡菜

咁就hihi啦。

呢個真
sars既經驗同教訓真係對今次武肺有好大影響

利益輸送親中派

仆街杏家慘
每一步都有政治目的

綑綁財委會真係好撚賤

林奠最想香港人死

心水清

傻下傻下果班仲好興奮屌緊泛民

呢個政府既癡線操作真係無下限,為左班奶共派選票同維穩可以搞到疫症大爆發

口罩用係邊到

呢個又係另一個問題
可能送中

push

連溫疫問題都可以政治化cls

cls

仆街林鄭 仆街建制

現時只要肯比貴少少都可以喺香港買到現貨 我覺得已經冇口罩荒嘅問題依家幫建制(少數派)起口罩廠都唔會得民心

推啦

你估特登唔派csi比市民
但周街都有人買賣sci背後係冇政治目的㗎咩
雖然飯民今次投票真心柒

推呢個

如果個病毒去到夏天都KEEP住咁高傳播力
每日都咁多人中招
咁其實有幾多口罩都無撚用
已經變成風土病

推
推
推

淨係比工聯會 其他唔聽話冇錢比
到我地玩分化

推！

dab唔聽話咪無錢分

話說中科做咗好多嘢 沙中線單嘢係佢爆大鍋各位有能力嘅話去課金支持下中科

推！
林奠你仆街死啦

推2下

對呢個政府完全唔好有任何期望，諗下點自救好過！

從經濟原則嚟睇，要籌3億個口罩嘅成本大概15億（信樓主條數），香港人應該俾得起，只要有友好嘅商人（誠哥？Wiki？肥佬黎？其他？），通過佢哋嘅國際網絡採購，當然再預咗俾佢哋賺啲差價啦！（大約30%？）

即係20億港元可以搞掂？每人平均成本二百幾三百蚊？

推 根本無民間收到口罩基金

經過民智大開後大家都睇得出

結合埋佢份報告 中撚哂

少數親中派既回血劍
有無方法抵抗?

已經大比數通過左了

手足, 香港人要團結自救.

問題係口罩價格開始回落, 即係供應開始穩定
停課亦好大機會到4月(大學已經話online 到4月, 有D直情出email 講明成個sem 都online)
home office 亦都見唔到有停概走向
好似難做到口睪荒?

正確

因為區議會輸到仆街,用呢個方法等佢地CAP水

班奶共閪一話要派10000元,但昨日就投反對

因為D廢老只睇電視,但佢地唔會睇立法會投票記錄

佢地一直都係計劃好

搵人問佢地 在大眾面前要俾人知佢出爾反爾

二月頭就有用，而家條街根本就有貨，只係仲係小炒價

搵區議員朝早去酒樓派

只想你死

完

真係好撚邪惡dklm

go

香港人活在水深火熱, 日日夜夜在街上排隊, 心裡難免為2003年沙士一疫的經歷而恐慌! 當然就是林鄭政權冤政妄為, 令80%香港人醒覺自救, 就連我們認識的巨賈亦看不過眼, 爭相低調解囊, 甚至有富豪在街上親手工作派口罩.

儘管香港人沒有能力逆世界大潮流壓下口罩炒賣價格. 但在武漢肺疫大潮流中的小香港, 口罩只是一件價值10億的小事, 香港人絕對有能力自救. 香港政府故意製造口罩荒, 在西環續漸停止圈養那群奴才的既定事實下, 製作藉口將公帑輸送給那群奴才.

一個工聯會, 利用那1+10生產線建立一個8億選舉資金泉. 後面還有更無恥的民建聯, 和同樣被圈養的奴才新民黨和經民聯. 林鄭分分鐘利用甚麼本地口罩生產向它們輸出數十億資金.

立法會要發揮監督功能 :
~ 嚴控產品質素達到EN14683 Type II才能獲得資助, 並定期由HOKLAS抽檢, 不容生產或由政府買入不合標準的次貨.
~ 設立最低生產保證, 繳付保證金, 如產能不達要求就要賠錢.
~ 政府採購要追索入口文件的原材料噸數, 並改以每噸合理價格購買, 不容生產商以難以核算的數量報大數. 現時三層口罩每噸平均成本大約$4萬, 那收購價應該設定在$4萬(石油副產現價作浮動指標)+15%為合理利潤的購買價格. 而不是以$3作為暴利購價.
~ 建立懲罰及吊銷資助機制, 甚至政府有權沒收獲資助機械.
~ 資助不能以定額辦理, 應改以20條生產線平均設廠生產成本價的70%並以實報實銷為資助原則, 生產商需自行承擔餘下30%作為合理投入. 每生產線資助上限亦應收縮至較為合理的$100萬. 避免做成一個供應建制政府操作的資金泉.

手足必需自救 :
~ 拒絕炒賣口罩, 全方位追擊本地炒家
~ 自救互助, 互相幫助減輕口罩荒

中科懇請富豪們聯合起來, 只是10億的小事, 加強輸入口罩免費派發, 協助香港人自救. 當林鄭製造的口罩荒落幕, 立法會及香港人就可能用一切合法有效方法, 將建制的選舉資金工廠從香港版圖中移除!

中間層filter產量不足
就算買100條生產線都無用

關於蘋果流出嗰份特首辦密件 請大家認真對待，行多步叫你ig,fb,tg,Twitter 同身邊既朋友一齊煲大佢，rt下面個tweet，推出國際

認真分析push

復工必定造成第二次大爆發、 中國正在複製武漢城市；病毒一如明朝圍剿闖王李自成一樣，越剿越多。

大家必須立即呼籲幾十萬外國人和持有外國護照的人、 逃離香港 ， 特別是金融專家和各界專業人士，早走早著，只有他們才可以幫大陸集資和輸入技術。
手足必須做好準備、下一浪大罷工/堵塞口岸、準備全面封鎖關口、皆因大陸消息盡是謊言、死亡已經在眼前

pish!!!
唔推唔是人！！

變做文宣，我印一疊送俾街坊

千其唔好燒左間廠

文宣！

屌佢老母

唯一係怕支那玩控制原材料
但呢點基本上係避唔到

呢個好似係技術野黎
唔係支那自己可以增產

推下